郭卓堅又有野做

覆核王孖寶齊入稟 挑戰立會改議事規則

立法會上周通過修訂議事規則，將會議法定人數由35人下調至20人後，「長洲覆核王」郭卓堅與「覆核王二號」張德榮，今早(18日)先後向高院原訟庭入稟兩宗司法覆核申請，要求法庭裁定下調法定人數的決定違反《基本法》。

其中郭卓堅將「立法會主席及各立法會建制派議員」列為答辯人。他指《基本法》第75條規定，立法會開會議法定人數，不少於全體議員人數二分之一。把法定人數降至20是違反這條規定；而支持這修訂的議員，亦違背了他們就職宣誓中，擁護《基本法》的誓言，亦即違反了《基本法》第104條關於宣誓的部分，所以這39名建制派議員，應按之前被革職的6位前議員一樣地受罰。

至於張德榮的申請，就除了把主席梁君彥和39名建制派議員列為答辯人外，還包括行政長官林鄭月娥。張除了同樣指修訂違反《基本法》第75條外，另亦要求法庭裁定，立法會在通過修訂前沒有做公眾諮詢是錯誤決定，及要求法庭禁止立法會，在判決前依據經修訂的議事規則開會。另外，張要求法庭裁定，林鄭月娥作為特首，沒有阻止立法會違反《基本法》是錯誤決定。

支持郭卓堅做立法會議員

呢次JR其實好正
因為白紙黑字寫明要幾多比例 但立法會係明顯咁違反左
不過法庭未必會受理 受左都唔知點判好
判佢違法又會即刻改法 又咩法律界黑暗

改法即係要修憲喎

就係迫到人大釋法(改法)
寫得越指細 自由越收窄 惡果好快浮現

法院而家都玩完啦 到時一句法庭不干涉立法會事務就收你皮

就係要搞到共產黨釋法，畀外國睇到共產黨係輸打贏要，對同中共做生意有更多顧忌

屌個出聲既人唔屌個政權

郭卓堅元旦好似會擺街站（好似）
如果你地覺得佢做得岩
希望大家可以幫下手

涉及基本法都唔受理我真係屌出聲

絕對會

成個公民黨啲律師去撚咗邊?
每個人一個任期連津貼收成過千萬

搬龍門班仆街就最醒

LM

推

張德榮個申請理由

咪係。咁嗰時出831框架時咪唔應該出聲？

基本法寫得咁清楚係”全體議員“ 二分一。依家話20人。點釋法都釋唔到二分一呢句。

要件事成立，一定要改基本法。依家班垃圾建制派同上面班人死都唔肯改基本法，就係為左唔俾泛民有理據去話基本法可以改。一旦改得基本法，好多野都可以改。

所以，呢單JR成功入稟，之後有機會成個玩法唔同。